穩定勝於自由定自由勝於穩定

話說收到英文speaking題目 其中一份係講CCTV 出卷條友應該係見到大陸個信譽系統 而今年英文speaking內容高深左 幾有討論空間

要討論係學校裝CCTV既好處同壞處
好處方面 離唔開阻止犯罪 保障學生
壞處方面 亦固之然為侵犯學生自由

兩害相權取其輕 唔知大家prefer邊樣多D
選擇自由重要可以睇下中東茉莉花革命後亂局 自由似乎對野蠻人無用 正如1984所講「奴役即自由」你解放左一班奴隸 奴隸寧願自戴手扣
至於選擇穩定重要嘅人 可以睇下極權主義點樣用監控系統散播勢力 亦可以睇番清朝密褶制度既君主集權正正都係類似原型

唔知大家會點取捨 又或者覺得界線係邊？

公投
正皮：穩定勝於自由
負皮：自由勝於穩定